\documentclass[fleqn]{article}
\usepackage[left=1in, right=1in, top=1in, bottom=1in]{geometry}
\usepackage{mathexam}
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в фомулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы
\usepackage{enumerate}
%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools,amsthm} 
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{moreverb}
\begin{document}

	Пусть есть два множества точек $ U $, $ V $. Нужно сматчить все точки $ U \to V $. Каждая точка характеризуется тройкой $ x, y, \phi_i $. Метрика такая:
	$ d(u, v) = dist(x, y) + \lambda | \phi(u) - \phi(v) | $.
	Пусть количество различных $ phi_i = q $ невелико. Тогда сделаем следующее:
	
	1. Прекальк. $ q $ раз посчитаем $ 2D\ Distance\ Transform $, для каждого $ \phi_i $ получим для каждой точки из $ u $ расстояние до ближайшей точки из $ v $ с ориентацией $ \phi_i $. Утверждается, что $ 2D\ DT $ считается за линию от количества точек, тогда пока что сделали $ O(nq) $ операций. 
	
	2. Для каждой точки пробежимся по всем $ \phi_i  $ и выберем минимум из метрики. Точек $ O(n) $, для каждой делаем $ O(q) $ операций, итого получили для каждой точки ее матч за $ O(nq) $.
	
	3. Суммируем и усредняем стоимости матча по всем точкам, за $ O(n) $. 
	
	Итого за $ O(nq) $ нашли $Chamfer Distance$
\end{document}